[Welcome To Hell] 「歡迎G20下地獄」 漢堡萬人遊行被沖散

2017-07-07 14:50世界日報 編譯黃秀媛／綜合6日電

美國總統川普首次參加的G20峰會7日開幕，會議前夕，抗議民眾的示威活動就引發暴亂，強硬反資本主義行動分子向警察扔擲瓶子、石頭和炮竹，迫使警方動用水龍和催淚瓦斯進行驅離，導致這場「歡迎G20下地獄」的主要遊行，臨時叫停。

大約1萬2000人6日晚上在德國漢堡舉行原應和平的抗議全球化示威遊行，可是大約1000名違規戴著面具、穿著黑衫的極左派激進分子發動暴力攻擊。

警察用擴音器下令暴亂民眾拿掉面具，可是後者不予理會，繼續激烈攻擊，因此警察決定把他們與其他抗議群眾隔開，可是沒有奏效，只得動用水龍和催淚瓦斯驅散群眾，遊行也為之中止。

大部分示威者爭相逃離現場，可是有些人悍然站在馬路上，擋住在鎮暴警察圍繞下向前推進的水龍車。無政府主義激進分子成群結隊的搗毀車輛、打碎商店玻璃、四處縱火、與警察追逐交戰，午夜過後還有大約6000人留在街頭。

在衝突中有76名警察受傷，包括一架警方直升機的駕駛員因地面有人用雷射光照射，眼睛受傷。

警方預計7日展開的兩天峰會將吸引10萬名抗議者，其中約有8000人可能使用暴力。

德國動員2萬名警察待命，搭配裝甲車輛和直升機，還有無人飛機從空中監測，並設立可容納400人的臨時羈押中心。

示威者宣稱，戰爭、氣候變遷、剝削都是G20所代表，以及2萬名德國警察正捍衛的資本主義系統造成的。

為了避免麻煩，G20峰會之類重大國際活動，近年來通常在偏遠地方舉行，可是後勤作業需求迫使德國選在擁有寬闊大道和幾十座旅館的漢堡舉行這次峰會。德國總理梅克爾也有意藉此顯示大規模抗議活動，在健全的民主國家是可以容忍的。

漢堡全力防止爆發重大衝突，德國也在邊界攔堵暴力示威者，可是已宣布將舉行的示威活動就有大約30場，發起單位包括反全球化、環保、同業公會、學生和宗教團體等等。

「歡迎到地獄」發起人表示，他們有意選擇戰鬥性信息，象徵G20的全球信息造成饑餓、戰爭和氣候災難等使全球有如人間地獄的情況。

全部black bloc一人一個玻璃樽, 外國d激進左翼同anarchist真係好勇武

一萬二千個示威者入面有成一千個都係勇武

國際標準嘅左翼

垃圾左膠

搞到咁勇武但實際反緊咩

G20峰會，左翼認為饑餓、戰爭、氣候災難、剝削等等都係資本主義系統同全球化所造成，G20正正就係呢兩者嘅代表產物。

咁佢地想行共產？
d訊求咁模糊幾激都無左意義

又唔一定係=想行共產既
不過傾向追求烏托邦呢樣應該差多

反資本主義又唔係淨係共產主義者專利嘅 有班拎住黑旗嘅black bloc示威者就係無政府主義者，如果有睇開歐洲d示威片段就會發現佢地永遠都係前線最激進嘅一群

至於welcome to hell參與者嘅共同訴求大約就係要顯示資本主義對世界造成嘅好多唔同問題, 篇報道都提到仲有環保撚同宗教團體會參與示威

極左上台變左共產專制、極右上台變納粹專制
中間偏左上台會變福利社會 、中間偏右上台會變保守精英社會

咁樣分岩唔岩
偏左偏右可以達成共識，極左極右會帶來改變

Not a must. 如果照咁分嘅話中間派上台就實冇死啦 但現實d中間派其實好多時只係冇乜立場, 兩頭唔到岸咁

至於極左極右會帶來改變呢樣野, 我就認為大部分人類本性就係鐘意安於現狀, 的確需要有d激進d嘅主張先會肯去改變下, 沒有抗爭哪有改變

中間派咪一事無成 看守政府咁

人地又係左派，你又係左派，點解香港啲泛民咁撚廢？

都唔知反乜
btw高香港d垃圾左膠幾多班，香港班左膠除左遊行唱歌靜坐之外就冇乜邊招

呢個世界唔係非黑即白,無聽過北歐模式 ?

呢d先係真正左翼 Corbyn
Killary

咪臭係

因為香港冇乜左翼，但左膠就大把

巴打 Can't stenchon the Melenchon Make France Red Again

真左翼

歐洲示威者 好多真係搞事性質
同警察打打下, 會走去破壞 路邊既汽車, 打爆商店, 再衝入去搶野

反而魚革 既示威者 真係仲高質, 專心同警察開戰, 唔會刻意去破壞其他唔關事既野or借機搶劫
係得一個on9仔燒 的士, 但比其他人阻止

德國總理梅克爾也有意藉此顯示大規模抗議活動，在健全的民主國家是可以容忍的。
又串鳩猶差

香港d左膠會保護黑警
eg 村長同龍和道守歧神